\section{Intoduction}

\indent L'objectif de l'adaptation d'un maillage est de modifier la position de ses noeuds par rapport à une fonction donnée, ou à une solution d'un problème physique, de façon qu'on puisse avoir un raffinement variable au long du domaine et qui représente bien la présence de fortes gradients, surfaces, etc. Dans ce rapport, on va présenter l'application de l'algorithme à l'adaptation à des fonctions Level Set, à fin d'obtenir une bonne représentation d'un objet. Cette fonction, définie pour tout point du maillage, est la distance signée entre le point et l'objet, où la signe indique s'il est à son intérieur ou extérieur \citep{ducrot}. Ainsi, la ligne de niveau 0 de la fonction Level Set représente la surface de l'objet, et on utilisera ce fait pour orienter l'adaptation du maillage.

\indent Dans la section \ref{sec:modele}, on va d'abord présenter, de façon plus générale, le modèle utilisé pour l'adaptation de maillages, selon la formulation développée par \cite{arpaia}, et des détails concernant son implémentation. L'application du modèle à l'adaptation à des fonctions Level Set sera décrite dans la section \ref{sec:application}, avec quelques exemples de tests réalisés et une indication des paramètres qui ont produit les meilleurs résultats. Enfin, dans la section \ref{sec:nonstat}, on utilise le modèle pour adapter le maillage à des objets en mouvement.